

\beginsong
\songname{Černá díra}
\songautor{Karel Plíhal}

\verse
[G]Mívali jsme [D]dědečka, [C]starého už [G]pána,
stalo se to v [D]{}červenci [C]jednou časně [D]zrá[G]na,
[Emi]{}šel do sklepa [C]pro vidle, [A]aby seno [D]sklízel,
[G]už se ale [D]nevrátil, [C]prostě někam [D]zmi[G]zel.
\endverse

\verse
Máme doma ve sklepě malou černou díru,
na co přijde, sežere, v ničem nezná míru.
Nechoď, babi, pro uhlí, sežere i tebe,
už tě nikdy nenajdou příslušníci VB.
\endverse

\verse
Přišli vědci zdaleka, přišli vědci zblízka,
babička je nervózní a nás, děti, tříská,
sama musí poklízet, běhat kolem plotny,
a děda je ve sklepě nekonečně hmotný.
\endverse

\verse
„Hele, babi, nezoufej, moje žena vaří
a jídlo se jí většinou nikdy nepodaří,
půjdu díru nakrmit zbytky od oběda,
díra všechno vyvrhne, i našeho děda!“
\endverse


\verse
Tak jsem díru nakrmil zbytky od oběda,
díra všechno vyvrhla, i našeho děda,
potom jsem ji rozkrájel motorovou pilou,
opět člověk zvítězil nad neznámou silou.
\endverse

\verse
[A]{}Dědeček se [E]raduje, [D]{}že je zase v [A]penzi,
teď je naše [E]písnička [D]zralá pro re[E]cen[A]zi. 
\endverse

\endsong